\section{STM32}

\subsection{STM32F334R8}

\begin{itemize}
	\item Arm Cortex-M4
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{RCC - Reset and Clock Control}

\begin{itemize}
	\item Ist f\"ur die Taktgebung und das Resetverhalten zust\"andig
	\item Taktquellen:
		\begin{itemize}
			\item HSI: High speed intern
			\item HSE: High speed extern
			\item LSI: Low speed intern
			\item LSE: Low speed extern
		\end{itemize}
	\item Phase Locked Loop (PLL)
		\begin{itemize}
			\item kann Takte (HSI, HSE) vervielfachen
		\end{itemize}
	\item Takte k\"onnen individuell aktiviert werden
\end{itemize}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{SYSCLK - Systemtakt}
\begin{itemize}
	\item Der Systemtakt SYSCLK kann auf drei Arten gespeist werden:
		\begin{itemize}
			\item Direkt vom HSI: High speed interner 8 MHz RC Oszillator
			\item Direkt vom HSE: High speed externer
				(externes Taktsiganl oder Resonator)
			\item \"Uber die PLL: vervielfacht den Takt von HSI oder HSE
				(x2, x4, ..., x16)
		\end{itemize}
	\item Heruntertakten der Busstakte mittels individueller Prescaler
	\item Langsamere und schnellere Peripherieeinheiten werden gruppiert
	\item Bustakte m\"ussen aktiviert werden (\texttt{AHBENR}, \texttt{APB1ENR},
	\texttt{APB2ENR})\\
	{\footnotesize
		\texttt{AHB}: Advanced High-perfomance Bustakte\\
		\texttt{APBn}: Advanced Peripheral Bus n
	}
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{LSI/LSE}
\begin{itemize}
	\item Low Speed Taktquellen
	\item F\"ur \textit{Real Time Clock} (RTC)
		\begin{itemize}
			\item Echtzeituhr, die auch in den Energiesparmodi weiterlaufen kann
			\item Daher auch speziell optimierte Frequenzen (z.B. $32.768$ kHz $=$
			$2^{16}$ Hz)
		\end{itemize}
	\item LSI auch f\"ur Watchdog
		\begin{itemize}
			\item \"Uberwacht die korrekte Funktion des Controllers
			\item Ein unabh\"angiger Counter z\"ahlt von einem (einstellbaren)
			Startwert nach unten und l\"ost bei Erreichen von 0 einen Reset aus
			\item Software muss rechtzeitig und in regelm\"a{\ss}igen Abst\"anden
			den Z\"ahlstand wieder auf den Startwert, setzen, sonst wird der
			Controller resetet\\
			$\rightarrow$ Funktionskontrolle
		\end{itemize}
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Warum/Wozu gibt es verschiedene Takte?}
\begin{itemize}
	\item Verschieden Einsatzgebiete
		\begin{itemize}
			\item HSE, HSI f\"ur Systemtakt
			\item LSI, LSE f\"ur RTC (LSI au{\ss}erdem auch f\"ur Watchdog)
		\end{itemize}
	\item Genauigkeit
		\begin{itemize}
			\item HSI RC Ozsillator hat eine begrenzte Genauigkeit
			\item HSE kann je nach gew\"ahltem Bauteil eine deutlich bessere
			Genauigkeit haben
		\end{itemize}
	\item Stromverbrauch
		\begin{itemize}
			\item xSI hat einen fixen und eher niedrigen Stromverbrauch
			\item xSE Verbrauch h\"angt vom Bauteil (Resonator oder externes
			Clocksignal) ab
		\end{itemize}
	\item Kosten, Platzverbrauch, etc.
\end{itemize}
